<?xml version="1.0"?>
<rdf:RDF xmlns="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/urbanismo-infraestructuras/alumbrado-publico#"
     xml:base="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/urbanismo-infraestructuras/alumbrado-publico"
     xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
     xmlns:owl="http://www.w3.org/2002/07/owl#"
     xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
     xmlns:xml="http://www.w3.org/XML/1998/namespace"
     xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#"
     xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
     xmlns:terms="http://purl.org/dc/terms/">
    <owl:Ontology rdf:about="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/urbanismo-infraestructuras/alumbrado-publico">
        <owl:versionIRI rdf:resource="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/urbanismo-infraestructuras/alumbrado-publico"/>
        <dc:title xml:lang="es">Vocabulario para la representación del Alumbrado Público</dc:title>
        <dc:title xml:lang="en">Vocabulary for the representation of the Public lighting</dc:title>
        <terms:creator xml:lang="en">Corcho O</terms:creator>
        <terms:creator xml:lang="es">Corcho O</terms:creator>
        <terms:creator xml:lang="en">Martín Blázquez  M</terms:creator>
        <terms:creator xml:lang="es">Martín Blázquez  M</terms:creator>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Este vocabulario permite representar los datos relacionados con el alumbrado público, incluyendo datos relacionados con farolas, luminarias, lámparas, postes y cajas de alumbrado.
Ha sido desarrollado en el contexto de la iniciativa OpenCityData</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This vocabulary allows representing data related to public lighting, including data related to streetlights, luminaries, lamps, poles and lighting boxes.
It has been developed in the context of the OpenCityData initiative.</rdfs:comment>
        <owl:priorVersion xml:lang="en">http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/urbanismo-infraestructuras/alumbrado-publico/index-en.html</owl:priorVersion>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/urbanismo-infraestructuras/alumbrado-publico/index-en.html</owl:priorVersion>
    </owl:Ontology>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Annotation properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->


    


    <!-- http://purl.org/dc/elements/1.1/title -->


    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/elements/1.1/title"/>
    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/creator -->


    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/creator"/>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Object Properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->


    


    <!-- http://schema.org/address -->


    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://schema.org/address">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/urbanismo-infraestructuras/alumbrado-publico#Farola"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/urbanismo-infraestructuras/direccion-postal#DireccionPostal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Relación entre la clase Farola y la clase DireccionPostal</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Relation between the Streetlight class and the DireccionPostal class</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="en">https://schema.org/PostalAddress</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="es">https://schema.org/PostalAddress</rdfs:isDefinedBy>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio/barrio -->


    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio/barrio">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/urbanismo-infraestructuras/direccion-postal#DireccionPostal"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://vocab.linkeddata.es/def/sector-publico/territorio#Barrio"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Relación entre la clase DireccionPostal y la clase Barrio</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Relation between the PostalAddress class and the Neighborhood class</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="es">http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="es">barrio</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">neighborhood</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/urbanismo-infraestructuras/alumbrado-publico#caja -->


    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/urbanismo-infraestructuras/alumbrado-publico#caja">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/urbanismo-infraestructuras/alumbrado-publico#Farola"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/urbanismo-infraestructuras/alumbrado-publico#Caja"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Relación entre la clase farola y la clase caja que forma parte de ella. Cada farola puede tener una caja</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Relation between the streetlight class and the box class that is part of it. Each streetlight can have a box</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">box</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">caja</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/urbanismo-infraestructuras/alumbrado-publico#luminaria -->


    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/urbanismo-infraestructuras/alumbrado-publico#luminaria">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/urbanismo-infraestructuras/alumbrado-publico#Farola"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/urbanismo-infraestructuras/alumbrado-publico#Luminaria"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Relación entre la clase farola y la clase luminaria que forma parte de ella. Cada farola puede tener una o varias luminarias</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Relation between the streetlight class and the luminaire class that is part of it. Each streetlight may have one or more luminaires.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">luminaria</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">luminary</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/urbanismo-infraestructuras/alumbrado-publico#poste -->


    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/urbanismo-infraestructuras/alumbrado-publico#poste">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/urbanismo-infraestructuras/alumbrado-publico#Farola"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/urbanismo-infraestructuras/alumbrado-publico#Poste"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Relación entre la clase farola y la clase poste que forma parte de ella. Cada farola puede tener un poste</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Relation between the streetlight class and the pole class that is part of it. Each streetlight can have a pole</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">pole</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">poste</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/urbanismo-infraestructuras/alumbrado-publico#tieneLampara -->


    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/urbanismo-infraestructuras/alumbrado-publico#tieneLampara">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/urbanismo-infraestructuras/alumbrado-publico#Luminaria"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/urbanismo-infraestructuras/alumbrado-publico#Lampara"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Relación entre la clase Luminaria y la clase Lámpara.
Cada luminaria tiene una lámpara</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Relation between the Luminary class and the Lamp class.
Every luminary has a bulb</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">hasLamp</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">tieneLampara</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/urbanismo-infraestructuras/alumbrado-publico#tipoAlimentacion -->


    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/urbanismo-infraestructuras/alumbrado-publico#tipoAlimentacion">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/urbanismo-infraestructuras/alumbrado-publico#Farola"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Relación entre la clase Farola y la lista skos sobre el tipo de alimentación que puede tener una farola</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Relation between the Streetlight class and the skos list about the power type that a streetlight can have</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">powerType</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">tipoAlimentacion</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/urbanismo-infraestructuras/alumbrado-publico#tipoAlumbrado -->


    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/urbanismo-infraestructuras/alumbrado-publico#tipoAlumbrado">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/urbanismo-infraestructuras/alumbrado-publico#Farola"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Relación entre la clase Farola y la lista skos sobre el tipo de Alumbrado que puede tener una farola</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Relation between the Streetlight class and the skos list about the types of lighting that a streetlight can have</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">lightingType</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">tipoAlumbrado</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/urbanismo-infraestructuras/alumbrado-publico#tipoCable -->


    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/urbanismo-infraestructuras/alumbrado-publico#tipoCable">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/urbanismo-infraestructuras/alumbrado-publico#Caja"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Relación entre la clase Caja y la lista skos sobre los tipos de cables que puede tener una farola</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Relation between the Box class ant the skos list about the type of cable that a streetlight can have</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">cableType</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">tipoCable</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/urbanismo-infraestructuras/alumbrado-publico#tipoIluminacion -->


    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/urbanismo-infraestructuras/alumbrado-publico#tipoIluminacion">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/urbanismo-infraestructuras/alumbrado-publico#Farola"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Relación entre la clase Farola y la lista skos sobre el tipo de Iluminación que puede tener una farola</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Relation between the Streetlight class and the skos list about the types of iluminations that a streetlight can have</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">IluminationType</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">tipoIluminacion</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/urbanismo-infraestructuras/alumbrado-publico#tipoLampara -->


    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/urbanismo-infraestructuras/alumbrado-publico#tipoLampara">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/urbanismo-infraestructuras/alumbrado-publico#Lampara"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Relación entre la clase Lámpara y la lista skos sobre el tipo de lámpara que puede tener una farola</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Relation between the Lamp class and the skos list about the types of lamps that can have a streetlight</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">lampType</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">tipoLampara</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/urbanismo-infraestructuras/alumbrado-publico#tipoLuminaria -->


    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/urbanismo-infraestructuras/alumbrado-publico#tipoLuminaria">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/urbanismo-infraestructuras/alumbrado-publico#Luminaria"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Relación entre la clase Luminaria y la lista skos sobre el tipo de luminaria que puede tener una farola</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Relation between the Luminary class and the skos list about the types of luminaries that a streetlight can have</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">luminaryType</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">tipoLuminaria</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/urbanismo-infraestructuras/alumbrado-publico#tipoSoporte -->


    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/urbanismo-infraestructuras/alumbrado-publico#tipoSoporte">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/urbanismo-infraestructuras/alumbrado-publico#Poste"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Relación entre la clase Poste y la lista skos sobre los tipos de postes que puede tener una farola</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Relation between the Pole class and the skos list about the types of holders that a streetlight can have</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">holderType</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">tipoSoporte</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://vocab.linkeddata.es/def/secctor-public/territorio/distrito -->


    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://vocab.linkeddata.es/def/secctor-public/territorio/distrito">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/urbanismo-infraestructuras/direccion-postal#DireccionPostal"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://vocab.linkeddata.es/def/sector-publico/territorio#Distrito"/>
        <rdfs:isDefinedBy>http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="es">Relacióne entre la clase DireccionPostal y la clase Distrito</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Relation between the PostalAddress class from the vocabulary of opencitydata  and the DIstrict class.</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">district</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">distrito</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://www.opengis.net/spec/geosparql/hasGeometry -->


    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.opengis.net/spec/geosparql/hasGeometry">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.opengis.net/spec/geosparql/Feature"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.opengis.net/spec/geosparql/Geometry"/>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="en">A spatial representation for a given Feature</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="es">Una representación espacial para un Feature dado</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="en">http://www.opengis.net/ont/geosparql#</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="es">http://www.opengis.net/ont/geosparql#</rdfs:isDefinedBy>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Data properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->


    


    <!-- http://schema.org/addressCountry -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://schema.org/addressCountry">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://schema.org#PostalAddress"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">País en el que la farola está ubicada</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The country in which the streetlight is located</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="en">https://schema.org</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="es">https://schema.org</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">addressCountry</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">addressCountry</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://schema.org/addressLocality -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://schema.org/addressLocality">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://schema.org#PostalAddress"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Localidad en la que está la calle a la que pertenece la farola</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The locality in which the street to which the lamppost belongs is situated</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="en">https://schema.org</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="es">https://schema.org</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">addressLocality</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">addressLocality</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://schema.org/streetAddress -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://schema.org/streetAddress">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://schema.org#PostalAddress"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Name of the street where the streetlight is located  also including the number and the venue type</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Nombre de la calle en la que está la farola en la que también se incluye el número y el tipo de vía</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="en">https://schema.org</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="es">https://schema.org</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">streetAddress</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">streetAddress</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/urbanismo-infraestructuras/alumbrado-publico#accesorios -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/urbanismo-infraestructuras/alumbrado-publico#accesorios">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/urbanismo-infraestructuras/alumbrado-publico#Poste"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Los accesorios que puede tener una farola como por ejemplo un medidor de contaminación acústica, cámaras de seguridad, medidores de CO2, etc.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The accesories that a streetlight can have are some like an acoustic measurer, C02 measurer, CTV, and so on.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">accesories</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">accesorios</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/urbanismo-infraestructuras/alumbrado-publico#altura -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/urbanismo-infraestructuras/alumbrado-publico#altura">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/urbanismo-infraestructuras/alumbrado-publico#Farola"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Altura de la farola desde el suelo hasta la parte más alta del poste</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Heigh of the streetlight from the floor to the top of the pole</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">altura</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">heigh</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/urbanismo-infraestructuras/alumbrado-publico#alturaBrazo1 -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/urbanismo-infraestructuras/alumbrado-publico#alturaBrazo1">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/urbanismo-infraestructuras/alumbrado-publico#Poste"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">En caso de que haya más de un brazo a distintas alturas este representará una de las alturas</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">If there is more than one heigh for the arms of the pole this attributte will represent one of them</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">alturaBrazo1</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">armHeigh2</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/urbanismo-infraestructuras/alumbrado-publico#alturaBrazo2 -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/urbanismo-infraestructuras/alumbrado-publico#alturaBrazo2">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/urbanismo-infraestructuras/alumbrado-publico#Poste"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">En caso de que haya más de un brazo a distintas alturas este representará una de las alturas</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">If there is more than one heigh for the arms of the pole this attributte will represent one of them</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">alturaBrazo2</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">armHeigh2</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/urbanismo-infraestructuras/alumbrado-publico#anchura -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/urbanismo-infraestructuras/alumbrado-publico#anchura">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/urbanismo-infraestructuras/alumbrado-publico#Farola"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Distance occupied by a streetlight from one of its luminaires to its opposite one</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Distancia que ocupa una farola desde una de sus luminarias hasta su opuesta</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">anchura</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">width</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/urbanismo-infraestructuras/alumbrado-publico#consumo -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/urbanismo-infraestructuras/alumbrado-publico#consumo">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/urbanismo-infraestructuras/alumbrado-publico#Lampara"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Consumo de la bombilla de la lámpara</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">lamp bulb consumption</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">consume</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">consumo</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/urbanismo-infraestructuras/alumbrado-publico#fabricante -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/urbanismo-infraestructuras/alumbrado-publico#fabricante">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/urbanismo-infraestructuras/alumbrado-publico#Caja"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/urbanismo-infraestructuras/alumbrado-publico#Lampara"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/urbanismo-infraestructuras/alumbrado-publico#Luminaria"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/urbanismo-infraestructuras/alumbrado-publico#Poste"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Company that manufactures the materials which the streetlight is made of</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Compañía que fabrica los materiales de los que está formada la farola</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">fabricante</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">manufacturer</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/urbanismo-infraestructuras/alumbrado-publico#gabineteDeControl -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/urbanismo-infraestructuras/alumbrado-publico#gabineteDeControl">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/urbanismo-infraestructuras/alumbrado-publico#Farola"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Control cabinet that is shared between a group of streetlights</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Gabinete de control que comparte un grupo de faroals</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">controlCabinet</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">gabineteDeControl</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/urbanismo-infraestructuras/alumbrado-publico#horasDeFuncionamiento -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/urbanismo-infraestructuras/alumbrado-publico#horasDeFuncionamiento">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/urbanismo-infraestructuras/alumbrado-publico#Farola"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Number of ours  that the streetlight spends activated</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Número de horas en las que el alumbrado se encuentra encendido</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">horasDeFuncionamiento</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">workingHours</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/urbanismo-infraestructuras/alumbrado-publico#intensidadLuminica -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/urbanismo-infraestructuras/alumbrado-publico#intensidadLuminica">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/urbanismo-infraestructuras/alumbrado-publico#Lampara"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">La intensidad lumínica es la cantidad de flujo luminoso que emite una fuente por unidad de ángulo sólido</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Luminous intensity is the amount of luminous flux emitted by a source per unit solid angle</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">intensidadLuminica</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">lightOutput</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/urbanismo-infraestructuras/alumbrado-publico#material -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/urbanismo-infraestructuras/alumbrado-publico#material">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/urbanismo-infraestructuras/alumbrado-publico#Caja"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/urbanismo-infraestructuras/alumbrado-publico#Lampara"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/urbanismo-infraestructuras/alumbrado-publico#Luminaria"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/urbanismo-infraestructuras/alumbrado-publico#Poste"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Material del que están hechas las partes de la farola</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Material of which the streetlight parts are made</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">material</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">material</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/urbanismo-infraestructuras/alumbrado-publico#metodoDeControl -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/urbanismo-infraestructuras/alumbrado-publico#metodoDeControl">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/urbanismo-infraestructuras/alumbrado-publico#Farola"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Method of controlling the streetlight by which they are activated or deactivated</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Método de control de la farola con el que se activan o desactivan</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">controlMethod</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">metodoDeControl</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/urbanismo-infraestructuras/alumbrado-publico#modeloBombilla -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/urbanismo-infraestructuras/alumbrado-publico#modeloBombilla">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/urbanismo-infraestructuras/alumbrado-publico#Farola"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">El modelo de bombilla de la lámpara</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The bulb model of the lamp</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">bulbModel</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">modeloBombilla</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/urbanismo-infraestructuras/alumbrado-publico#numeroDeBrazos -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/urbanismo-infraestructuras/alumbrado-publico#numeroDeBrazos">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/urbanismo-infraestructuras/alumbrado-publico#Poste"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">La farola puede tener de uno a varios brazos, esto depende de su función que se le quiera dar a cada uno</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The streetlight can have from one to several arms, it depends on the function you want to give to each one.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">numberOfArms</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">numeroDeBrazos</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/urbanismo-infraestructuras/alumbrado-publico#numeroDeLamparas -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/urbanismo-infraestructuras/alumbrado-publico#numeroDeLamparas">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/urbanismo-infraestructuras/alumbrado-publico#Lampara"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">El número de lámparas que tiene una farola. Además, tendrá que tener el mismo número que de luminarias.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The number of lamps that a streetlight has. It should have the same number as luminaries.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">numberOfLamps</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">numeroDeLamparas</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/urbanismo-infraestructuras/alumbrado-publico#numeroDeLuminarias -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/urbanismo-infraestructuras/alumbrado-publico#numeroDeLuminarias">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/urbanismo-infraestructuras/alumbrado-publico#Luminaria"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">El número de luminarias que tiene una farola. Además tendrá que ser el mismo número de lámparas.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The number of luminaries that has a streetlight. There should be the same number of lamps.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">numberOfLuminaries</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">numeroDeLuminarias</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/urbanismo-infraestructuras/alumbrado-publico#potencia1 -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/urbanismo-infraestructuras/alumbrado-publico#potencia1">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/urbanismo-infraestructuras/alumbrado-publico#Lampara"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Potencia que tiene la bombilla de lámpara.
Como se puede dar el caso en el que haya brazos a distintas alturas y que cada altura tenga un propóstio es posible que cambie la potencia de las bombillas.
En caso de que solo haya una potencia solo se usará este atributo.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The wattage of the lamp bulb.
As it is possible that there are arms at different heights and that each height has a pupose, it is possible that hte power of the bulbs may change.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">potencia1</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">power1</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/urbanismo-infraestructuras/alumbrado-publico#potencia2 -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/urbanismo-infraestructuras/alumbrado-publico#potencia2">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/urbanismo-infraestructuras/alumbrado-publico#Lampara"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Potencia que tiene la bombilla de lámpara.
Como se puede dar el caso en el que haya brazos a distintas alturas y que cada altura tenga un propóstio es posible que cambie la potencia de las bombillas.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The wattage of the lamp bulb.
As it is possible that there are arms at different heights and that each height has a pupose, it is possible that hte power of the bulbs may change.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">potencia2</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">power2</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/urbanismo-infraestructuras/alumbrado-publico#propietario -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/urbanismo-infraestructuras/alumbrado-publico#propietario">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/urbanismo-infraestructuras/alumbrado-publico#Farola"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Entidad a la que pertenece la farola</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Entity that has ownership over the streetlight</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">owner</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">propietario</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/urbanismo-infraestructuras/equipamiento-municipal/fechaAlta -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/urbanismo-infraestructuras/equipamiento-municipal/fechaAlta">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/urbanismo-infraestructuras/equipamiento-municipal#Equipamiento"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Date when the streetlight was installed</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Fecha en la que la farola fue instalada</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="en">http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/urbanismo-infraestructuras/equipamiento-municipal</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="es">http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/urbanismo-infraestructuras/equipamiento-municipal</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="es">fechaAlta</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">startingDate</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/urbanismo-infraestructuras/equipamiento-municipal/fechaBaja -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/urbanismo-infraestructuras/equipamiento-municipal/fechaBaja">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/urbanismo-infraestructuras/equipamiento-municipal#Equipamiento"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Date when the streetlight is desinstalled</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Día en el que la farola es desinstalada</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="en">http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/urbanismo-infraestructuras/equipamiento-municipal</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="es">http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/urbanismo-infraestructuras/equipamiento-municipal</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">endingDate</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">fechaBaja</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/urbanismo-infraestructuras/equipamiento-municipal/fechaRevision -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/urbanismo-infraestructuras/equipamiento-municipal/fechaRevision">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/urbanismo-infraestructuras/equipamiento-municipal#Equipamiento"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Date when the streetlights has a review</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Día en el que la farola tiene una revision</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="en">http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/urbanismo-infraestructuras/equipamiento-municipal</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="es">http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/urbanismo-infraestructuras/equipamiento-municipal</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="es">fechaRevision</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">rewiewDate</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/urbanismo-infraestructuras/equipamiento-municipal/identifier -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/urbanismo-infraestructuras/equipamiento-municipal/identifier">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/urbanismo-infraestructuras/equipamiento-municipal#Equipamiento"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">id de la faroal</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">id of the streetlight</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="en">http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/urbanismo-infraestructuras/equipamiento-municipal</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="es">http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/urbanismo-infraestructuras/equipamiento-municipal</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">identifier</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">identifier</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://www.opengis.net/spec/geosparql#Longitude -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://www.opengis.net/spec/geosparql#Longitude">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.opengis.net/spec/geosparql/Point"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">La longitud WGS84 para un SpatialThing</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The WGS84 longitude of a SpatialThing</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="en">http://www.opengis.net/spec/geosparql/1.0</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="es">http://www.opengis.net/spec/geosparql/1.0</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">Longitude</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Longitude</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://www.opengis.net/spec/geosparql/Latitude -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://www.opengis.net/spec/geosparql/Latitude">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.opengis.net/spec/geosparql/Point"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">La latitud WGS84 de un SpatialThing</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The WGS84 latitude of a SpatialThing</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="en">http://www.opengis.net/spec/geosparql/1.0</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="es">http://www.opengis.net/spec/geosparql/1.0</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">Latitude</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Latitude</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Classes
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->


    


    <!-- http://schema.org#PostalAddress -->


    <owl:Class rdf:about="http://schema.org#PostalAddress">
        <rdfs:comment xml:lang="es">Esta clase se utiliza para la descripción de la dirección postal</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class is used to describe the postal address</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="en">https://schema.org/PostalAddress</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="es">https://schema.org/PostalAddress</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">PostalAddress</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">PostalAddress</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/urbanismo-infraestructuras/alumbrado-publico#Caja -->


    <owl:Class rdf:about="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/urbanismo-infraestructuras/alumbrado-publico#Caja">
        <rdfs:comment xml:lang="es">Lugar desde el que se pueden acceder a los cables de la farola</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Place where the cables of the streetlight are accesible</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Box</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Caja</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/urbanismo-infraestructuras/alumbrado-publico#Farola -->


    <owl:Class rdf:about="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/urbanismo-infraestructuras/alumbrado-publico#Farola">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/urbanismo-infraestructuras/equipamiento-municipal#Equipamiento"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Big lantern that is situated above a pole that brings light to the street or highways</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Farol grande colocado en alto sobre un poste que sirve para alumbrar las calles y tramos de carreteras</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Farola</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Lampost</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/urbanismo-infraestructuras/alumbrado-publico#Lampara -->


    <owl:Class rdf:about="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/urbanismo-infraestructuras/alumbrado-publico#Lampara">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/urbanismo-infraestructuras/alumbrado-publico#Luminaria"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Es la bombilla de la farola y es un convertidor de energía que transforma la energía eléctrica en luz</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">It is the bulb in the streetlight and is an energy converter that transforms electrical energy into light.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Lamp</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Lampara</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/urbanismo-infraestructuras/alumbrado-publico#Luminaria -->


    <owl:Class rdf:about="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/urbanismo-infraestructuras/alumbrado-publico#Luminaria">
        <rdfs:comment xml:lang="es">Aparato de alumbrado que reparte, filtra o transforma la luz emitida por las lámparas</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Lighting fixture that distributes, filters or transforms the light emitted by the lamps</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Luminaria</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Luminary</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/urbanismo-infraestructuras/alumbrado-publico#Poste -->


    <owl:Class rdf:about="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/urbanismo-infraestructuras/alumbrado-publico#Poste">
        <rdfs:comment xml:lang="es">Clase que representa la columna que se coloca de forma vertical que sirve de apoyo</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Class that represents the column that is placed verticaly so it helps as a support</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Pole</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Poste</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/urbanismo-infraestructuras/direccion-postal#DireccionPostal -->


    <owl:Class rdf:about="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/urbanismo-infraestructuras/direccion-postal#DireccionPostal">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://schema.org#PostalAddress"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Esta clase reutilizada se usa para la descripción de una dirección postal</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This reused class is used for the description of a postal address</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy>http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/urbanismo-infraestructuras/direccion-postal</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">DireccionPostal</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">DireccionPostal</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/urbanismo-infraestructuras/equipamiento-municipal#Equipamiento -->


    <owl:Class rdf:about="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/urbanismo-infraestructuras/equipamiento-municipal#Equipamiento">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.opengis.net/spec/geosparql/Feature"/>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="en">http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/urbanismo-infraestructura/equipamiento-municipal</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="es">http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/urbanismo-infraestructura/equipamiento-municipal</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="es">Equipamiento</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Equipment</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://vocab.linkeddata.es/def/sector-publico/territorio#Barrio -->


    <owl:Class rdf:about="http://vocab.linkeddata.es/def/sector-publico/territorio#Barrio">
        <rdfs:comment xml:lang="en">Identity subdivision of a town or a village</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Subdivisión con identidad propia de una ciudad o pueblo</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="en">http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="es">http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="es">Barrio</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Neighborhood</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://vocab.linkeddata.es/def/sector-publico/territorio#Distrito -->


    <owl:Class rdf:about="http://vocab.linkeddata.es/def/sector-publico/territorio#Distrito">
        <rdfs:comment xml:lang="en">Part into wich a population, territory or other place is divided for administrative or legal purposes</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Parte en que se divide una población, un territorio u otro lugar con fines administrativos o jurídicos</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="en">http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="es">http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">District</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Distrito</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.opengis.net/spec/geosparql/Feature -->


    <owl:Class rdf:about="http://www.opengis.net/spec/geosparql/Feature">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.opengis.net/spec/geosparql/SpatialObject"/>
        <owl:disjointWith rdf:resource="http://www.opengis.net/spec/geosparql/Geometry"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">It represents the top level of the feature type. This class is equivalent to the GFI_Feature defined by ISO 19156, and is the superclass of all feature types.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Representa el máximo nivel del tipo feature. Esta clase es equivalente al GFI_Feature definida por la ISO 19156, y es la superclase de todos los tipos de feature</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="en">http://www.opengis.net/spec/geosparql/1.1/req/core/feature-class</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="es">http://www.opengis.net/spec/geosparql/1.1/req/core/feature-class</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">Feature</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Feature</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.opengis.net/spec/geosparql/Geometry -->


    <owl:Class rdf:about="http://www.opengis.net/spec/geosparql/Geometry">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.opengis.net/spec/geosparql/SpatialObject"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">It represents the top level of the geometry type. This class is equivalent to the UML GM_Objects class defined in ISO 19107, and is a superclass of all geometry types.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Representa el máximo nivel del tipo geometry. Esta clase es equivalente a la clase UML GM_Objects definida en la ISO 19107, y es superclase de todos los tipos de geometry</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="en">http://www.opengis.net/spec/geosparql/1.0/req/geometry-extension/geometry-class</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="es">http://www.opengis.net/spec/geosparql/1.0/req/geometry-extension/geometry-class</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">Geometry</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Geometry</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.opengis.net/spec/geosparql/Point -->


    <owl:Class rdf:about="http://www.opengis.net/spec/geosparql/Point">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.opengis.net/spec/geosparql/Geometry"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A class for representating a point definied by longitude and latitude</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Clase que representa un punto definido por una longitud y latitud</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.opengis.net/spec/geosparql/SpatialObject -->


    <owl:Class rdf:about="http://www.opengis.net/spec/geosparql/SpatialObject">
        <rdfs:comment xml:lang="es">Spatial Object representa todo lo que tenga una representación espacial. Es la superclase de feature y de geometry</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Spatial Object represents everything that can have a spatial representation. It is superclass of feature and geometry</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="en">http://www.opengis.net/spec/geosparql/1.1/req/core/spatial-object-class</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="es">http://www.opengis.net/spec/geosparql/1.1/req/core/spatial-object-class</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">SpatialObject</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">SpatialObject</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.w3.org/2004/02/skos/core#ConceptScheme -->


    <owl:Class rdf:about="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#ConceptScheme">
        <rdfs:comment xml:lang="en">A concept scheme may be defined to include concepts from different sources</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un concept scheme puede estar definido para incluir conceptos de distintas fuentes</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="en">http://www.w3.org/2004/02/skos/core#</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="es">http://www.w3.org/2004/02/skos/core#</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label>Concept</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Individuals
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->


    


    <!-- http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/kos/urbanismo-infraestructuras/alumbrado-publico/tipoAlimentacion -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/kos/urbanismo-infraestructuras/alumbrado-publico/tipoAlimentacion">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#ConceptScheme"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Enlace a la lista skos que determina que tipo de alimentacion tienen las farolas</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Link to the skos list that determines what type of source has a streetlight</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">powerType</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">tipoAlimentacion</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/kos/urbanismo-infraestructuras/alumbrado-publico/tipoAlumbrado -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/kos/urbanismo-infraestructuras/alumbrado-publico/tipoAlumbrado">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#ConceptScheme"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Enlace a la lista skos que determina que tipo de alumbrado tienen las farolas</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Link to the skos list that determines what type of lighting has a streetlight</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">lightingType</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">tipoAlumbrado</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/kos/urbanismo-infraestructuras/alumbrado-publico/tipoCable -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/kos/urbanismo-infraestructuras/alumbrado-publico/tipoCable">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#ConceptScheme"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Relación entre la clase Caja y la lista skos sobre los tipos de cable</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Relation between the Box class and the skos list about the cable type</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">cableType</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">tipoCable</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/kos/urbanismo-infraestructuras/alumbrado-publico/tipoIluminacion -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/kos/urbanismo-infraestructuras/alumbrado-publico/tipoIluminacion">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#ConceptScheme"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Enlace a la lista skos que determina el tipo de iluminación que se utiliza en la farola</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Link to the skos list that determines what type of iluminaation has a streetlight</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">iluminationType</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">tipoIluminacion</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/kos/urbanismo-infraestructuras/alumbrado-publico/tipoLampara -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/kos/urbanismo-infraestructuras/alumbrado-publico/tipoLampara">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#ConceptScheme"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Enlace a la lista skos que determina el tipo de lámpara que se utiliza en la farola</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Link to the skos list that determines what type of lamp has a streetlight</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">lampType</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">tipoLampara</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/kos/urbanismo-infraestructuras/alumbrado-publico/tipoLuminaria -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/kos/urbanismo-infraestructuras/alumbrado-publico/tipoLuminaria">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#ConceptScheme"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Enlace a la lista skos que determina el tipo de luminaria que tienen las farolas</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Link to the skos list that determines what type of luminary has a streetlight</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">LuminaryType</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">tipoLuminaria</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/kos/urbanismo-infraestructuras/alumbrado-publico/tipoSoporte -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/kos/urbanismo-infraestructuras/alumbrado-publico/tipoSoporte">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#ConceptScheme"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Enlace a la lista skos que determina que tipo de soporte tienen las farolas</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Link to the skos list that determines what type of pole has a streetlight</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">holderType</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">tipoSoporte</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
</rdf:RDF>



<!-- Generated by the OWL API (version 5.1.18) https://github.com/owlcs/owlapi/ -->


